have a rest

pv/Lemma.v
@@ -20,8 +20,7 @@ Import program_state.
 Import CPU_state.
 Import pc_state.
 Import act_state.
-(*-----这不一定成立-------*)
-
+(*filter之后的list一定比之前的短*)
 Lemma filter_short:
   forall [A:Type](P:A->bool)(l:list A),
 length (filter P l) <= length l.
@@ -36,7 +35,7 @@ Proof.
        lia.
      - lia.
 Qed.
-  
+(*如果把一个list去除一部分内容之后和它自己是排列关系，那么它自己其实不包含这种东西(也就是filter P l = l)*)
 Lemma per_ins_non:
   forall (l:list action_type), Permutation   (filter mem_ins_type_is_not_non l) l -> (filter mem_ins_type_is_not_non
            l) = l.
@@ -83,7 +82,51 @@ Proof.
         rewrite H0 in H1.
         lia.
 Qed.
- 
+(*l前面加一个元素就长度+1*)
+Lemma cons_length_add_one:
+  forall [A:Type] (l:list A)(a:A),
+  length (a::l) = S(length l).
+Proof.
+  intros A l.
+  induction l;intros.
+  + simpl;tauto.
+  + simpl;tauto.
+Qed.
+Print filter.
+Lemma filiter_self:
+  forall [A:Type] (l:list A)(a:A)(P:A->bool),
+  filter P l = l -> 
+  In a l ->
+  P a=true.
+Proof.
+  intros A l.
+  induction l.
+  (*对l反向归纳，如果l为空，那么验证哪一个就可以，如果l不止一个，那么就是第一个满足，并且归纳条件需要得到第二个到最后一个满足*)
+  + intros.
+     simpl in H0.
+     contradiction.
+  + intros.
+      simpl in H,H0.
+      (*a要么是l的第一个元素要么是l里面的元素*)
+      destruct H0.
+      - subst.
+        destruct (P a0).
+        * tauto.
+        * pose proof filter_short P l.
+           rewrite H in H0.
+           simpl in H0.
+           lia.
+    - specialize (IHl a0 P).
+      destruct (P a).
+        * inversion H.
+           pose proof IHl H2 H0;tauto.
+        * pose proof filter_short P l.
+           rewrite H in H1.
+           simpl in H1.
+           lia.
+Qed.
+
+(*满足permutation关系的两个list应该里面元素有一样的*)
 Lemma per_in:
   forall [A:Type] (a:A)(l1 l2:list A),
   Permutation (a::l1) l2 -> In a l2.
@@ -102,7 +145,7 @@ Proof.
     }
     tauto.
 Qed.
-  
+(*一个list里面有一个元素就可以通过这个元素把list分隔开*)
 Lemma find_in:
   forall (A:Type)(l:list A)(a:A),
   In a l-> exists (l1 l2:list A), l = l1 ++[a]++l2.
@@ -123,7 +166,7 @@ Proof.
         rewrite H1.
         tauto.
 Qed. 
-
+(*filter self的加强版，l'经过filter之后还要随机排列之后才和l相同*)
 Lemma Per_t:
   forall [A:Type] (P:A->bool )(l:list A)(l':list A)(x:A), Permutation (filter P l') l
            ->In x l -> P x = true.
@@ -133,88 +176,13 @@ pose proof Permutation_sym H.
   pose proof Permutation_in.
   specialize (H2 A l (filter P l') x).
   pose proof H2 H1 H0.
-  Search (In ?x (filter ?P ?l)).
   pose proof filter_In.
   specialize (H4 A P x l').
   destruct H4;clear H5.
   pose proof H4 H3;destruct H5.
   tauto.
 Qed.
-
-(*
-  intros A P l l'.
-  revert l.
-  induction l'.
-  + intros.
-   simpl in H.
-     inversion H;clear H. 
-     - simpl;tauto.
-     - subst.
-     pose proof Permutation_nil H0.
-        subst.
-             pose proof Permutation_nil H1.
-        subst;simpl;tauto.
- + intros.
-      simpl in H.
-      inversion H;simpl in *.
-      - tauto.
-      - subst.
-      symmetry in H0.
-        destruct (P x).
-        * destruct (P a).
-           ++ inversion H0;subst;clear H0.
-                 Search (Permutation (?x::?l)).
-                 specialize (IHl' l'0 ).
-                 pose proof IHl' H1.
-                 rewrite H0.
-                 tauto.
-           ++ specialize (IHl' (x::l'0 )).
-                  pose proof IHl' H.
-                  simpl in H2.
-                  destruct (P x).
-                  tauto.
-                  assert (length (filter P l'0 ) = length (x::l'0)).
-                  { rewrite H2;tauto. }
-                  pose proof filter_short P l'0.
-                  rewrite H3 in H4.
-                  simpl in H4.
-                  lia.
-        * pose proof filter_short.
-           specialize (H2 A P l'0).
-           destruct (P a).
-           ++ inversion H0;clear H0.
-                  subst.
-                  Search Permutation (?x::?l).
-                  clear  H.
-                  specialize (IHl' l'0).
-                  pose proof IHl' H1.
-                  rewrite H.
-
-                  inversion H4.
-                  pose proof Nat.neq_succ_diag_l (Datatypes.length l'0).
-                  congruence.
-                  inversion H6.
-            
-      - pose proof per_in a (filter P l') l H.
-        pose proof find_in A l a H0.
-        destruct H1 as [? [? ?]].
-        subst.
-        clear H0.
-        simpl in H.
-        Search (Permutation ?l (?x++?l1)).
-        pose proof Permutation_cons_app_inv.
-        specialize (H0 A (filter P l') x x0 a).
-        pose proof H0 H.
-        pose proof IHl' (x++x0) H1.
-        clear H0.
-         Search ( ?l = ?l1 ++[?a]++?l2).
-        specialize (H0 )
-      - 
-       destruct l.
-        * simpl;tauto.
-        * 
-       
-*)
+(*map得到的一样，原本的不一定一样*)
 Lemma map_same:
   forall [A B:Type] (f:A->B) (l l':list A),
   map f l = map f l' -> l = l'.
@@ -290,7 +258,7 @@ Proof.
       pose proof H3 H.
       apply Forall_cons;tauto.
 Qed.
-
+(*多重集现在应该用不到了*)
 Lemma multiset_subst:
   forall (l:list CPU_state) (p:list ins) (a x:CPU_state),
    multiset_constraint (a::l ++[x]) (p) -> multiset_constraint (a::l) (p).
@@ -314,80 +282,6 @@ Proof.
    pose proof H1 H0.
    tauto.
 Qed.
-(*
-   pose proof 
-
-  remember a.(inst) as inst0.
-  Check in_app_or.
-  
- 
-   destruct H0. clear H2.
-   pose proof H0 H1;clear H0 H1.
-   pose proof Forall_rev.
-   specialize (H0 CPU_state (fun x : CPU_state => In (x.(inst), x.(pc)) (combine (inst0 :: p) (seq 0 (Datatypes.length (inst0 :: p)))))  (a :: l ++ [x])).
-   pose proof H0 H2;clear H0 H2.
-   simpl in H1.
-   inversion H1;clear H1;subst.
-  +
-     pose proof cons_eq a (rev (l ++ [x])).
-     destruct H0 as [? [? ?]].
-     symmetry in H2.
-     rewrite H0 in H2.
-     discriminate.
-   + pose proof rev_unit l x.
-      rewrite H1 in H0.
-      inversion H0;clear H0 H1.
-      subst.
-      
-      destruct l.
-      - simpl in H3.
-        discriminate.
-      - simpl in H2.
-   inversion H2.
-      simpl in H1.
-  Check Forall_forall.
-  
-  intros l.
-  
-  induction l.
-  + intros.
-      apply trace_multiset with(program:=(inst0::p)) (CPU_trace:=[a]).
-      simpl.
-      inversion H0;clear H0;subst.
-      simpl in H1.
-      inversion H1;clear H1;subst.
-      inversion H3;clear H3.
-      - right.
-        * left;tauto.
-        * left.
-      - rewrite H in H0.
-      Check in_combine_r.
-        pose proof in_combine_r p (seq 1 (Datatypes.length p)) a.(inst) 0 H0;clear H0.
-        pose proof zero_not_in_seq_one (Datatypes.length p) H1.
-        contradiction.
-  + intros.
-     
-  specialize (IHl p a x inst0).
-    pose proof IHl H;clear IHl.
-     simpl in H.
-     inversion H;subst;clear H.
-     simpl in H0.
-     inversion H0;clear H0;subst.
-     
- *)
-     (*
-     Lemma subset:
-  forall [A:Type] (a x:A)(l:list A),
-  In (a::l) (a::l++[x]).
-     
-     *)
-
-Lemma cong:
-  forall [A:Type](a:A),
-  [a]<>[] -> [] <> [a].
-Proof.
-  congruence.
-  Qed.
 
 Lemma app_after_nil_1: forall {A: Type}(l : list A) (x y:A),(l ++ [x]) = [y] -> l = [] .
 Proof.
@@ -460,7 +354,7 @@ Proof.
   - tauto.
   - tauto.
 Qed.
-
+(*filter具有连接性*)
 Lemma filter_cons_app:
   forall [A: Type] (P : A -> bool) (l l': list A) ,
   filter P (l++l') = (filter P l) ++ (filter P l').
@@ -485,37 +379,6 @@ Proof.
       rewrite H3.
       tauto.
 Qed.
-
-Inductive increase_mem_trace:list action_type-> Prop:=
-| nil_increase: increase_mem_trace nil
-| single_increase: forall (m:list action_type), length m = 1 -> increase_mem_trace m
-| multi_increase_read_to_read: forall (m:list action_type) (m0 m1: action_type) (m': list action_type)
-( add0  add1  val0  val1:int256),
-  m0::(m1::m') = m -> m0.(mem_ins) = read add0  val0 -> m1.(mem_ins) = read  add1 val1
-  -> (Int256.unsigned add0 <= Int256.unsigned add1)%Z -> ((Int256.unsigned add0 = Int256.unsigned add1)%Z -> m0.(timestamp) < m1.(timestamp))
-  -> increase_mem_trace m
-| multi_increase_read_to_write: forall (m:list action_type) (m0 m1: action_type) (m': list action_type)
-( add0  add1  val0  val1:int256),
-  m0::(m1::m') = m -> m0.(mem_ins) = write add0  val0 -> m1.(mem_ins) = read  add1 val1
-  -> (Int256.unsigned add0 <= Int256.unsigned add1)%Z -> ((Int256.unsigned add0 = Int256.unsigned add1)%Z-> m0.(timestamp) < m1.(timestamp))
-  -> increase_mem_trace m
-| multi_increase_write_to_read: forall (m:list action_type) (m0 m1: action_type) (m': list action_type)
-( add0  add1  val0  val1:int256),
-  m0::(m1::m') = m -> m0.(mem_ins) = read add0  val0 -> m1.(mem_ins) = write add1 val1
-  -> (Int256.unsigned add0 <= Int256.unsigned add1)%Z -> ((Int256.unsigned add0 = Int256.unsigned add1)%Z -> m0.(timestamp) < m1.(timestamp))
-  -> increase_mem_trace m
-| multi_increase_write_to_write: forall (m:list action_type) (m0 m1: action_type) (m': list action_type)
-( add0  add1  val0  val1:int256),
-  m0::(m1::m') = m -> m0.(mem_ins) = write add0  val0 -> m1.(mem_ins) = write  add1 val1
-  -> (Int256.unsigned add0 <= Int256.unsigned add1)%Z -> ((Int256.unsigned add0 = Int256.unsigned add1)%Z -> m0.(timestamp) < m1.(timestamp))
-  -> increase_mem_trace m
-.
-
-Inductive multiset:list ins-> list CPU_state -> Prop:=
-| halt: forall (CPU_trace:list CPU_state) (program:list ins), length CPU_trace = 1 -> program = []->multiset program CPU_trace
-| run: forall (CPU_trace rm_2_CPU_trace:list CPU_state) (program rm_program:list ins) (C1 C2:CPU_state), 
-C1::C2::rm_2_CPU_trace=CPU_trace -> C1.(inst)::rm_program = program -> multiset program CPU_trace
-.
 
 Lemma cons_before_nil:
   forall [A:Type](x y:A)(l:list A),
@@ -544,7 +407,6 @@ Proof.
       - tauto.
       - inversion H0.
 Qed.
-
 
 Lemma one_step_generate_one_action_2:
   forall (first_pc_state run_one_step_pc_state:pc_state)(act_trace:list act_state)(program:list ins)(n:nat),
@@ -610,52 +472,6 @@ Proof.
            pose proof IHprogram H0.
            tauto.
 Qed.
-        
-(*
-  induction act_trace.
-  + simpl in H.
-     destruct H.
-     - destruct inst0;inversion H.
-     - 
-  inversion H;clear H;destruct first_pc_state;simpl in H0;rewrite H0 in H1.
-  +
-    unfold eval_ins in H1.
-    destruct inst0;inversion H1;discriminate.
-  +
-      Print fold_right.
-      unfold fold_right in H1.
-      apply rev_ind with (l:= remain_program).
-      - simpl in H1.
-        contradiction.
-      - simpl in H1.
-        destruct H1.
-        * destruct a; inversion H; simpl in H3;discriminate.
-        * 
-          destruct  IHremain_program.
-          ++ unfold seq in H.
-                simpl in H.
-                unfold eval_ins in H.
-                unfold map in H.
-                unfold fold_right in H.
-                simpl in H.
-      pose proof IHremain_program H1.
-    - inversion H1.
-  + 
-  destruct inst0.
-  +
-  inversion H;clear H. 
-    -  unfold eval_ins in H1.
-       inversion H1.
-       subst.
-        discriminate.
-    - destruct first_pc_state.
-       simpl in H0.
-       rewrite H0 in H1.
-       induction remain_program.
-       * simpl in H1. contradiction.
-       * simpl in H1. 
-
-*)
       
 Lemma map_nil:
   forall [A B:Type] (f:A->B) (l:list A),
@@ -667,7 +483,6 @@ Proof.
   + tauto.
   + simpl in H.
       discriminate.
-      Check Datatypes.length.
 Qed.
 
 
@@ -712,11 +527,6 @@ Proof.
     subst.
      destruct l2.
      - inversion H2.
-      (*
-       pose proof length_zero_iff_nil l1.
-       destruct H6;clear H8.
-       pose proof H6 H7.
-       contradiction.*)
      - inversion H0;clear H0.
        * exists a.
           split.
@@ -724,16 +534,6 @@ Proof.
           ++ simpl.
                 left.
                 tauto.
-      (*
-        destruct a;subst.
-         specialize (H (x1,x2) (a,n0) s1 s2 s3 x1 a x2 n0).
-         pose proof H (ltac:(tauto)) (ltac:(tauto));clear H.
-         destruct H0.
-         split;tauto.
-         inversion H3.
-         unfold In.
-         left.
-         tauto.*)
        * inversion H1;clear H1. 
        inversion H2;clear H2.
          specialize (IHl f s1 s2 s3 l12 l2).
@@ -747,11 +547,6 @@ Proof.
                 right.
                 rewrite <- H5.
                 tauto.
-         
-         (*
-         unfold In.
-         right.
-         tauto.*)
 Qed.
 
 Lemma stack_difference_2:
@@ -801,7 +596,6 @@ Proof.
   }
   lia.
 Qed.
-
 
 (*----------------------又是一个发现没法证明的命题，，，，，-------------------*)
 Lemma eval_ins_mono:
@@ -1230,7 +1024,7 @@ Proof.
        subst.
        split.
        - tauto.
-       -      unfold combine_to_pc_state,combine_to_act_state_list,Definition_and_soundness.Build_pc_state, Definition_and_soundness.Build_program_state.
+       - unfold combine_to_pc_state,combine_to_act_state_list,Definition_and_soundness.Build_pc_state, Definition_and_soundness.Build_program_state.
        unfold fold_right in H3.
        pose proof fold_right_s1 p s1 s3 last_C last_m last_a 0.
        unfold fold_right in H.
@@ -1251,13 +1045,12 @@ Proof.
   pose proof combine_app rm_last_CPU_trace [last_C] rm_last_m [last_m] H0 (ltac:(tauto)).
   simpl in *.
   pose proof len_combine rm_last_CPU_trace rm_last_m H0.
-       rewrite H2 in H.
-       pose proof combine_app (combine rm_last_CPU_trace rm_last_m) [(last_C, last_m)] rm_last_a [last_a] (ltac:(symmetry in H;tauto)) (ltac:(tauto)).
-       simpl in *.
-       rewrite H1.
-       tauto.
+  rewrite H2 in H.
+  pose proof combine_app (combine rm_last_CPU_trace rm_last_m) [(last_C, last_m)] rm_last_a [last_a] (ltac:(symmetry in H;tauto)) (ltac:(tauto)).
+  simpl in *.
+  rewrite H1.
+  tauto.
 Qed.
-         
 
 Lemma nsteps_3:
   forall (n:nat) (p:list ins) (s1 s3:pc_state) (rm_last_CPU_trace:list CPU_state)(last_C:CPU_state) (rm_last_m:list (int256->int256))(last_m:(int256->int256))(rm_last_a:list action_type) (last_a:action_type), nsteps (eval_ins_list_single p) (S n) s1 (map
@@ -1290,15 +1083,8 @@ Proof.
   intros n.
   induction n.
   + intros.
-     pose proof nsteps_one
-p 
-s1 s3 
-rm_last_CPU_trace 
-last_C 
-rm_last_m  
-last_m  
-rm_last_a  
-last_a H H0 H1. tauto.
+     pose proof nsteps_one p s1 s3 rm_last_CPU_trace last_C 
+rm_last_m last_m rm_last_a last_a H H0 H1;tauto.
   + intros.
      inversion H;clear H.
      simpl in H2;sets_unfold in H2.
@@ -1315,42 +1101,7 @@ last_a H H0 H1. tauto.
          action := snd x
        |}) as f.
 Abort.
-Lemma nsteps_last_2:
-  forall (p:list ins)(n:nat) (s1 s3:pc_state) (rm_last_two_CPU_trace:list CPU_state)(last_C last_two_C:CPU_state) (rm_last_two_m:list (int256->int256))(last_m last_two_m:(int256->int256))(rm_last_two_a:list action_type) (last_a last_two_a:action_type), nsteps (eval_ins_list_single p) (S n) s1 (map
-          (fun x : CPU_state * (int256 -> int256) * action_type =>
-           {|
-             pc := (fst (fst x)).(pc);
-             state :=
-               {|
-                 memory := snd (fst x);
-                 program_state.stack := (fst (fst x)).(stack)
-               |};
-             action := snd x
-           |}) (combine (combine (rm_last_two_CPU_trace++[last_two_C;last_C])(rm_last_two_m++[last_two_m;last_m]) ) (rm_last_two_a++[last_two_a;last_a]))) s3 -> 
-           length rm_last_two_a = length rm_last_two_m->
-           length rm_last_two_CPU_trace = length rm_last_two_m->
-           nsteps (eval_ins_list_single p) 1 (combine_to_pc_state last_two_C last_two_m ) (map
-          (fun x : CPU_state * (int256 -> int256) * action_type =>
-           {|
-             pc := (fst (fst x)).(pc);
-             state :=
-               {|
-                 memory := snd (fst x);
-                 program_state.stack := (fst (fst x)).(stack)
-               |};
-             action := snd x
-           |}) (combine
-            (combine ([last_C])
-               ( [last_m])) ( [last_a]))) s3.
-Proof.
-  intros p n.
-  revert p.
-  induction n.
-  + intros.
-      admit.
-   + intros.
-   
-Abort.
+
 Lemma nsteps_last:
   forall (p:list ins)(n:nat) (s1 s3:pc_state) (rm_last_CPU_trace:list CPU_state)(last_C:CPU_state) (rm_last_m:list (int256->int256))(last_m:(int256->int256))(rm_last_a:list action_type) (last_a:action_type), nsteps (eval_ins_list_single p) (S n) s1 (map
           (fun x : CPU_state * (int256 -> int256) * action_type =>
@@ -1446,14 +1197,13 @@ Proof.
         sets_unfold.
         split.
         - tauto.
-        - 
-        pose proof app_nil_r x0 .
-        rewrite H3 in H.
-        subst.
-        pose proof fold_right_s1
-        p s1 x last_C  last_m last_a 0 H2.
-        unfold combine_to_pc_state,combine_to_act_state_list,Definition_and_soundness.Build_pc_state, Definition_and_soundness.Build_program_state.
-        tauto.
+        - pose proof app_nil_r x0 .
+          rewrite H3 in H.
+          subst.
+          pose proof fold_right_s1
+          p s1 x last_C  last_m last_a 0 H2.
+          unfold combine_to_pc_state,combine_to_act_state_list,Definition_and_soundness.Build_pc_state, Definition_and_soundness.Build_program_state.
+          tauto.
      + pose proof cons_app_eq c rm_last_CPU_trace. 
         destruct H2 as [last_two_CPU [rm_first_last_CPU_trace ?]].
         assert (exists (last_two_m:(int256->int256))(last_two_a:action_type)(rm_first_last_m:list (int256->int256))(rm_first_last_a:list action_type), rm_last_m = rm_first_last_m++[last_two_m]/\rm_last_a = rm_first_last_a++[last_two_a]).
@@ -1498,7 +1248,34 @@ Proof.
              Abort.
         }
 
-Lemma fold_right:
+Lemma rev_ind_ins:
+  forall (l:list ins)(x:ins),
+(
+(rev  (map eval_ins  (combine (l ++ [x])
+                (seq 0 (Datatypes.length (l ++ [x]))))))=
+(map eval_ins (combine [x] [(Datatypes.length (l))])) ++ rev (map eval_ins (combine l (seq 0 (length l))))).
+Proof.
+  Search rev.
+  intros l.
+  induction l.
+  + intros.
+      simpl.
+      tauto.
+  + intros.
+      simpl.
+      destruct a.
+      destruct x.
+      - Search rev.
+        assert (  rev (map eval_ins (combine (l ++ [JUMPI]) (seq 1 (Datatypes.length (l ++ [JUMPI])))))  = JUMPI_sem (S (Datatypes.length l))
+:: rev (map eval_ins (combine l (seq 1 (Datatypes.length l))))).
+{
+admit.
+}
+       rewrite H.
+       tauto.
+Admitted.
+
+Lemma fold_right_sem:
   forall (p:list ins) (x z:pc_state) (y:act_state) (n:nat),
   fold_right (fun (x y : pc_state -> list act_state -> pc_state -> Prop) (a : pc_state) (a0 : list act_state) (a1 : pc_state) => x a a0 a1 \/ y a a0 a1)
         (fun (_ : pc_state) (_ : list act_state) (_ : pc_state) => False) (map eval_ins (combine p (seq n (Datatypes.length (p))))) x [y] z-> x.(pc) = y.(pc)/\x.(state) = y.(state).
@@ -1515,7 +1292,134 @@ Proof.
        pose proof IHp H.
        tauto.
 Qed.
-   
+Print nth.
+
+Lemma fold_right_sem_right:
+  forall (p:list ins) (last_two_CPU last_CPU:CPU_state) (rm_last_two_CPU:list CPU_state)(last_two_mem last_mem:int256->int256)(y:act_state),
+  fold_right (fun (x y : pc_state -> list act_state -> pc_state -> Prop) (a : pc_state) (a0 : list act_state) (a1 : pc_state) => x a a0 a1 \/ y a a0 a1)
+        (fun (_ : pc_state) (_ : list act_state) (_ : pc_state) => False) (map eval_ins (combine p (seq 0 (Datatypes.length (p))))) (combine_to_pc_state last_two_CPU last_two_mem) [y] (combine_to_pc_state last_CPU last_mem)->
+        multiset_constraint (rm_last_two_CPU++[last_two_CPU;last_CPU]) p->
+         (exists (id:nat)(i:ins),id= last_two_CPU.(pc)/\i = nth id p POP/\eval_ins (i,id) (combine_to_pc_state last_two_CPU last_two_mem) [y] (combine_to_pc_state last_CPU last_mem)).
+Proof.
+  intros p.
+  apply rev_ind with (l:= p).
+  + intros.
+      inversion H.
+   + intros.
+   Print fold_left_rev_right.
+   pose proof fold_left_rev_right (fun
+          (x y : pc_state -> list act_state -> pc_state -> Prop)
+          (a : pc_state) (a0 : list act_state) 
+          (a1 : pc_state) => x a a0 a1 \/ y a a0 a1) (rev(map eval_ins (combine (l ++ [x]) (seq 0 (Datatypes.length (l ++ [x])))))) (fun (_ : pc_state) (_ : list act_state) (_ : pc_state)
+        => False).
+   Search (rev(rev ?l)).
+   pose proof rev_involutive (map eval_ins (combine (l ++ [x]) (seq 0 (Datatypes.length (l ++ [x]))))).
+   rewrite H3 in H2;clear H3.
+   rewrite H2 in H0;clear H2.
+   pose proof rev_ind_ins l x.
+   rewrite H2 in H0.
+   simpl in H0.
+   destruct x.
+   simpl in H0.
+  
+   Search seq.
+      pose proof fold_right_sem (a :: p) (combine_to_pc_state last_two_CPU last_two_mem) (combine_to_pc_state last_CPU last_mem) y 0 H.
+      destruct H1.
+      simpl in H.
+      inversion H0;clear H0.
+      inversion H3;clear H3.
+      - symmetry in H6.
+      pose proof map_eq_nil (fun cpu_state : CPU_state =>
+        (cpu_state.(inst), cpu_state.(pc))) (rm_last_two_CPU ++ [last_two_CPU; last_CPU]) H6;clear H6.
+      pose proof app_eq_nil rm_last_two_CPU [last_two_CPU; last_CPU] H0.
+      destruct H3;inversion H6.
+      - 
+      destruct H.
+      * exists 0, a.
+       destruct a;
+        inversion H;clear H;simpl in *;subst.
+        **
+           rewrite H11 in H1;
+           split.
+           symmetry in H1.
+           tauto.
+           split.
+           tauto.
+           apply jumpi_sem with (dest:=dest)(cond:=cond) ;tauto.
+      ** 
+           rewrite H11 in H1;
+           split.
+           symmetry in H1.
+           tauto.
+           split.
+           tauto.
+           apply jump_sem with (v:=v) ;tauto.
+    ** 
+       rewrite H11 in H1;
+       split.
+       symmetry in H1.
+       tauto.
+       split.
+       tauto.
+       apply pop_sem with (v:=v);tauto.
+   **
+       rewrite H11 in H1;
+       split.
+       symmetry in H1.
+       tauto.
+       split.
+       tauto.
+       apply add_sem with (v1:=v1)(v2:=v2)(l:=l0);tauto.
+   **
+       rewrite H11 in H1;
+       split.
+       symmetry in H1.
+       tauto.
+       split.
+       tauto.
+       apply mul_sem with (v1:=v1)(v2:=v2)(l:=l0);tauto.
+       **
+       rewrite H11 in H1;
+       split.
+       symmetry in H1.
+       tauto.
+       split.
+       tauto.
+       apply sub_sem with (v1:=v1)(v2:=v2)(l:=l0);tauto.
+       **
+       rewrite H10 in H1;
+       split.
+       symmetry in H1.
+       tauto.
+       split.
+       tauto.
+       apply mload_sem with (offset:=offset)(l:=l0);tauto.
+       **
+       rewrite H10 in H1;
+       split.
+       symmetry in H1.
+       tauto.
+       split.
+       tauto.
+       apply mstore_sem with (offset:=offset)(v:=v);tauto.
+       **
+       rewrite H11 in H1;
+       split.
+       symmetry in H1.
+       tauto.
+       split.
+       tauto.
+       apply push32_sem with (v:=v);tauto.
+     * specialize (IHp last_two_CPU last_CPU rm_last_two_CPU last_two_mem last_mem y) .
+       
+      destruct a ;destruct x; inversion H;simpl in H;subst;simpl in *;subst;try tauto.
+      - specialize ( IHp x z y (S n)).
+       pose proof IHp H.
+       tauto.
+       
+       
+       
+       
 Lemma cons_cons:
   forall [A:Type] (l:list A)(x y:A),
   l++[x]++[y]=l++[x;y].
@@ -1605,11 +1509,113 @@ Proof.
      pose proof combine_nil.
      simpl. tauto.
 Qed.
+
+Lemma eval_ins_list_first:
+  forall (p:list ins)(x z:pc_state)(first_CPU last_CPU:CPU_state)(rm_first_last_CPU:list CPU_state) (first_aciton:action_type )(rm_first_action:list action_type)(first_mem:(int256->int256))(rm_first_mem:list(int256->int256)),
+  eval_ins_list p x (combine_to_act_state_list (first_CPU::rm_first_last_CPU) (first_mem::rm_first_mem)(first_aciton::rm_first_action)) z ->
+  (exists (y:pc_state),eval_ins_list p y (combine_to_act_state_list rm_first_last_CPU rm_first_mem rm_first_action) z).
+Proof.
+  intros.
+  inversion H;clear H;simpl in *;subst.
+  destruct H4.
+  destruct x0;simpl in H;sets_unfold in H;destruct H.
   
+  unfold combine_to_act_state_list,combine_to_act_state,Definition_and_soundness.Build_program_state in H.
+  inversion H;clear H;simpl in *;subst.
+  rename x1 into y0.
+  destruct H as [a1 [a2 [? [? ?]]]].
+  exists y0.
+  Admitted.
+  (*
+  apply sigma with(l:=p)(x:=y0)(z:=z)(y:=(combine_to_act_state_list rm_first_last_CPU
+     rm_first_mem rm_first_action)).
+    - tauto.
+    - tauto.
+    - tauto.*)
+Lemma combine_act_app:
+  forall 
+( last_CPU:CPU_state)(rm_last_CPU:list CPU_state)(last_mem : int256 -> int256) (rm_last_mem:list (int256->int256))(last_action:action_type)(rm_last_action:list action_type),
+   length rm_last_CPU = length rm_last_mem ->
+      length rm_last_action = length rm_last_mem ->
+      combine_to_act_state_list   (rm_last_CPU ++ [last_CPU])
+       (rm_last_mem ++ [last_mem])  (rm_last_action ++ [last_action])=
+      combine_to_act_state_list  (rm_last_CPU ) (rm_last_mem ) (rm_last_action)++ combine_to_act_state_list ( [last_CPU])  ([last_mem])  ([last_action]).
+Proof.
+    intros.
+    unfold combine_to_act_state_list,combine_to_act_state,Definition_and_soundness.Build_program_state ;sets_unfold .
+    pose proof combine_3 rm_last_CPU last_CPU rm_last_mem last_mem rm_last_action last_action H0 H.
+    rewrite H1.
+    pose proof map_app   (fun x : CPU_state * (int256 -> int256) * action_type =>
+   {|
+     pc := (fst (fst x)).(pc);
+     state :=
+       {|
+         memory := snd (fst x);
+         program_state.stack := (fst (fst x)).(stack)
+       |};
+     action := snd x
+   |})      (combine (combine rm_last_CPU rm_last_mem)
+       rm_last_action)      [(last_CPU, last_mem, last_action)].
+       tauto.
+Qed.
+(*
+      pose proof map_eq_nil (fun
+          x : CPU_state * (int256 -> int256) * action_type
+        =>
+        {|
+          pc := (fst (fst x)).(pc);
+          state :=
+            {|
+              memory := snd (fst x);
+              program_state.stack := (fst (fst x)).(stack)
+            |};
+          action := snd x
+        |})        (combine
+          (combine
+             (rm_last_CPU ++
+              [last_CPU])
+             (rm_last_mem ++ [last_mem]))
+          (rm_last_action ++ [last_action])) .
+
+*)
+
+Lemma single_act_state:
+  forall(x:CPU_state)(y:int256->int256)(z:action_type)(l:list act_state),combine_to_act_state_list [x][y] [z]=l->
+    length l = 1.
+Proof.
+  intros.
+  unfold combine_to_act_state_list in H.
+  simpl in H.
+  rewrite <- H.
+  tauto.
+Qed.
   
+Lemma action_trace_constraint_app:
+  forall (rm_last_CPU:list CPU_state)(last_CPU:CPU_state)(rm_last_action:list action_type)(last_action:action_type),
+  action_trace_constraint (rm_last_CPU++[last_CPU])(rm_last_action++[last_action])->
+  action_trace_constraint rm_last_CPU rm_last_action.
+Proof.
+  intros.
+  inversion H;clear H.
+  apply trace_action with (CPU_trace:=rm_last_CPU)(action_trace:=rm_last_action).
+  inversion H0;clear H0.
+  + symmetry in H.
+      pose proof app_eq_nil rm_last_action  [last_action] H.
+     destruct H0;discriminate.
+  + pose proof app_inj_tail l_action rm_last_action action0 last_action H3.
+      destruct H0;subst;clear H3.
+      pose proof app_inj_tail (l ++ [x]) rm_last_CPU y last_CPU H.
+      destruct H0;subst.
+      tauto.
+Qed.
+(*
+Lemma last_eval:
+  forall (p:list ins)(x z:pc_state)(y:action_type),
+  length ((map eval_ins (combine p (seq 0 (length p) ))) x [y] z) =1.
+*)
 Lemma mem_is_zero:
-  forall (p:list ins) (action_trace memory_trace:list action_type)
-(last_CPU_state:CPU_state)(CPU_trace:list CPU_state)(last_mem : int256 -> int256),
+  forall (p:list ins) (action_trace :list action_type)
+( last_CPU_state:CPU_state)(rm_last_CPU_trace:list CPU_state)(last_mem : int256 -> int256) ,
 (exists
               (mem_list : list (int256 -> int256)) ,
               Datatypes.length mem_list =
@@ -1623,55 +1629,329 @@ Lemma mem_is_zero:
             |}
         |}
                 (combine_to_act_state_list
-                   CPU_trace mem_list
+                   rm_last_CPU_trace mem_list
                    action_trace)
                 (combine_to_pc_state last_CPU_state
-                   last_mem))->filter mem_ins_type_is_not_non action_trace = [] -> last_mem = fun _ : int256 => zero.
+                   last_mem))->
+     filter mem_ins_type_is_not_non action_trace = [] -> 
+     action_trace_constraint (rm_last_CPU_trace++[last_CPU_state]) action_trace ->
+     length rm_last_CPU_trace = length action_trace ->
+     last_mem = fun _ : int256 => zero.
+     
 Proof.
   intros p action_trace.
   revert p.
-  induction action_trace.
+  apply rev_ind with (l:= action_trace).
   + intros.
+      (*后补条件*)
+      rename H2 into G.
+      (*后补条件结束*)
       destruct H as [? [? ?]].
-                  unfold combine_to_pc_state,combine_to_act_state_list,Definition_and_soundness.Build_pc_state, Definition_and_soundness.Build_program_state in H1.
+                  unfold combine_to_pc_state,combine_to_act_state_list,Definition_and_soundness.Build_pc_state, Definition_and_soundness.Build_program_state in H2.
                   unfold combine_to_act_state_list,combine_to_act_state,Definition_and_soundness.Build_program_state in H1.
-    simpl in H.
-    pose proof length_zero_iff_nil x.
-    destruct H2.
-    clear H3;pose proof H2 H.
-    subst;clear H2 H.
-     simpl in H1.
-     pose proof fu_k_ing_lemma CPU_trace [] [] (ltac:(tauto)).
-     rewrite H in H1.
-     simpl in H1.
-     inversion H1;clear H1;subst.
-     inversion H6;clear H6;subst.
-     destruct x.
-     - simpl in H1;sets_unfold in H1.
-        destruct H1;clear H1 H5.
-        inversion H6;clear H6;tauto.
-     - simpl in H1;sets_unfold in H1.
-        destruct H1 as [? [? [? [? [? ?]]]]].
-        pose proof one_step_generate_one_action {|
+      simpl in H2.
+      pose proof length_zero_iff_nil x.
+      simpl in H.
+      destruct H3.
+      clear H4;pose proof H3 H.
+      subst;clear H3 H H0 H1.
+      assert (
+      
+      @Logic.eq
+    (list (prod (prod CPU_state (forall _ : int, int))action_type))
+    (@combine (prod CPU_state (forall _ : int, int))
+       action_type
+       (@combine CPU_state (forall _ : int, int) rm_last_CPU_trace
+          (@Datatypes.nil (forall _ : int, int)))
+       (@Datatypes.nil action_type))
+    (@Datatypes.nil
+       (prod (prod CPU_state (forall _ : int, int))
+          action_type))
+      ).
+      {
+          pose proof combine_nil (A:=CPU_state * (int256 -> int256)). 
+          specialize (H (action_type) (@combine CPU_state (forall _ : int, int) rm_last_CPU_trace
+          (@Datatypes.nil (forall _ : int, int)))).
+          tauto.
+      }
+      rewrite H in H2.
+      simpl in H2.
+      inversion H2;clear H2;simpl in *;subst.
+      clear H0 H1 H3 H4 H.
+      destruct H5.
+      destruct x.
+      simpl in H;sets_unfold in H;destruct H;clear H.
+      inversion H0;clear H0.
+      symmetry in H2;tauto.
+      simpl in H;sets_unfold in H.
+      destruct H as[? [? [? [? [? ?]]]]].
+      pose proof app_eq_nil x1 x2 H.
+      destruct H2;subst. clear H H1.
+      pose proof one_step_generate_one_action {|
+           pc_state.pc := 0;
+           pc_state.state :=
+             {|
+               memory := fun _ : int256 => zero;
+               program_state.stack := []
+             |}
+         |} x0 (@nil act_state) p 0.
+     inversion H0;clear H0;subst.
+     unfold fold_ins_sem in H1.
+     sets_unfold in H1.
+     pose proof H H1.
+     inversion H0.
+   + intros.
+       rename l into rm_last_action.
+       rename x into last_action.
+       destruct H0 as [mem_list [? ?]].
+       pose proof last_length rm_last_action last_action.
+       rewrite H5 in H0.
+       pose proof len_succ mem_list (Datatypes.length rm_last_action) (ltac:(symmetry in H0;tauto)).
+       destruct H6 as [first_mem [rm_first_mem ?]].
+       rewrite H6 in H4.
+       rewrite H5 in H3;clear H5.
+       pose proof len_succ rm_last_CPU_trace (Datatypes.length rm_last_action) (ltac:(symmetry in H3;tauto)).
+       destruct H5 as [first_CPU_trace [rm_first_last_CPU_trace ?]].
+       rewrite H5 in H4.
+       rewrite H5 in H3;simpl in H3.
+       inversion H3;clear H3.
+       rewrite H6 in H0;simpl in H0;inversion H0;clear H0.
+       
+       pose proof cons_app_eq first_CPU_trace rm_first_last_CPU_trace.
+       destruct H0 as [last_two_2_CPU_state [rm_last_two_CPU_trace ?]].
+       pose proof cons_app_eq first_mem rm_first_mem.
+       destruct H3 as [last_two_mem [rm_last_two_mem ?]].
+       Search (filter ?P (?l++[?x])).
+       pose proof filter_cons_app_single mem_ins_type_is_not_non rm_last_action last_action.
+       rewrite H9 in H1;clear H9.
+       Search (?l++?l'=[]).
+       pose proof app_eq_nil (filter mem_ins_type_is_not_non rm_last_action) (filter mem_ins_type_is_not_non [last_action]) H1;clear H1.
+       destruct H9.
+       simpl in H9.
+       assert (last_action.(mem_ins)=non).
+       {
+        destruct last_action.
+        destruct mem_ins0;simpl in H9.
+        + discriminate.
+        + discriminate.
+        + tauto.
+       }
+       clear H9.
+       specialize (H p last_two_2_CPU_state rm_last_two_CPU_trace last_two_mem).
+       
+       assert (
+       (exists mem_list : list (int256 -> int256),
+       Datatypes.length mem_list =
+       Datatypes.length rm_last_action /\
+       eval_ins_list p
+         {|
+           pc_state.pc := 0;
+           pc_state.state :=
+             {|
+               memory := fun _ : int256 => zero;
+               program_state.stack := []
+             |}
+         |}
+         (combine_to_act_state_list rm_last_two_CPU_trace
+            mem_list rm_last_action)
+         (combine_to_pc_state last_two_2_CPU_state
+            last_two_mem))
+       ).
+       {
+        exists rm_last_two_mem.
+        split.
+        + pose proof cons_app_length (rm_first_mem) (rm_last_two_mem) first_mem last_two_mem H3.
+        lia.
+        + rewrite H3 in H4.
+            rewrite H0 in H4.
+            (*eval_ins_list*)
+            inversion H4;clear H4;simpl in *;subst.
+            clear H9 H11 H12.
+            destruct H14.
+            
+            Check nsteps_nsteps'.
+            pose proof nsteps_nsteps' (eval_ins_list_single p) x.
+            sets_unfold in H5.
+            remember {|
          pc_state.pc := 0;
          pc_state.state :=
            {|
              memory := fun _ : int256 => zero;
              program_state.stack := []
            |}
-       |} x0 x1 p 0.
-       inversion H6;clear H6;subst.
-       unfold fold_ins_sem in H9;sets_unfold in H9.
-       pose proof H8 H9.
-       destruct x1.
-       * simpl in H6.
-          discriminate.
-       * inversion H1.
-    + intros.
-        destruct H as [? [? ?]].
-        
+       |} as pc1.
+            specialize (H5 pc1        (combine_to_act_state_list
+          (rm_last_two_CPU_trace ++ [last_two_2_CPU_state])
+          (rm_last_two_mem ++ [last_two_mem])
+          (rm_last_action ++ [last_action]))
+       (combine_to_pc_state last_CPU_state last_mem)).
+       destruct H5.
+       clear H6; pose proof H5 H4;clear H5 H4.
+       destruct x.
+       simpl in H6;sets_unfold in H6;destruct H6.
+          pose proof cons_app_length (rm_first_mem) (rm_last_two_mem) first_mem last_two_mem H3.
+          pose proof cons_app_length rm_first_last_CPU_trace rm_last_two_CPU_trace first_CPU_trace last_two_2_CPU_state H0.
+      pose proof combine_act_app last_two_2_CPU_state rm_last_two_CPU_trace last_two_mem rm_last_two_mem last_action rm_last_action (ltac:(lia))(ltac:(lia)).
+       rewrite H11 in H4. 
+       pose proof app_eq_nil (combine_to_act_state_list rm_last_two_CPU_trace rm_last_two_mem
+       rm_last_action) (combine_to_act_state_list [last_two_2_CPU_state] [ last_two_mem] [ last_action]) H4.
+       destruct H12.
+       discriminate.
+       (*one bad situation*)
+       simpl in H6;sets_unfold in H6;destruct H6 as [? [? [? [? [? ?]]]]].
+       pose proof nsteps_nsteps' (eval_ins_list_single p) x.
+       sets_unfold in H9.
+       specialize (H9 pc1 x1 x0).
+       destruct H9.
+       clear H9.
+       pose proof H11 H5;clear H5 H11.
+       Search Increasing_timestamp.
+       inversion H4;clear H4;simpl in *;subst.
+                 pose proof cons_app_length (rm_first_mem) (rm_last_two_mem) first_mem last_two_mem H3.
+          pose proof cons_app_length rm_first_last_CPU_trace rm_last_two_CPU_trace first_CPU_trace last_two_2_CPU_state H0.
+             pose proof combine_act_app last_two_2_CPU_state rm_last_two_CPU_trace last_two_mem rm_last_two_mem last_action rm_last_action (ltac:(lia))(ltac:(lia)).
+             rewrite H12 in H11.
+     apply sigma with (l:=p)(x:=  {|
+    pc_state.pc := 0;
+    pc_state.state :=
+      {|
+        memory := fun _ : int256 => zero;
+        program_state.stack := []
+      |}
+  |})(y:=  (combine_to_act_state_list rm_last_two_CPU_trace
+     rm_last_two_mem rm_last_action))(z:=  (combine_to_pc_state last_two_2_CPU_state last_two_mem)).
+     - tauto.
+     - tauto.
+     - tauto.
+     - rewrite H12 in H13.
+       pose proof single_act_state last_two_2_CPU_state
+           last_two_mem last_action (      combine_to_act_state_list [last_two_2_CPU_state] [last_two_mem] [last_action])(ltac:(tauto)).
+      pose proof length_one_iff_single (combine_to_act_state_list [last_two_2_CPU_state] [last_two_mem] [last_action]).
+      destruct H15.
+      clear H16;pose proof H15 H14;clear H15 H14.
+      destruct H16.
+      rewrite H14 in H13.
+       pose proof Increasing_timestamp_subst
+        (combine_to_act_state_list rm_last_two_CPU_trace
+     rm_last_two_mem rm_last_action) x3 H13.
+     tauto.
+    - simpl.
+      exists x.
+      inversion H6;clear H6;simpl in *;subst.
+      unfold fold_ins_sem in H14;sets_unfold in H14.
+      pose proof one_step_generate_one_action x0 (combine_to_pc_state last_CPU_state last_mem) x2 p 0 H14.
+      pose proof length_one_iff_single x2.
+      destruct H15;clear H16.
+      pose proof H15 H6;clear H6 H15.
+      destruct H16;subst.
+             pose proof single_act_state last_two_2_CPU_state
+           last_two_mem last_action (      combine_to_act_state_list [last_two_2_CPU_state] [last_two_mem] [last_action])(ltac:(tauto)).
+                 pose proof length_one_iff_single (combine_to_act_state_list [last_two_2_CPU_state] [last_two_mem] [last_action]).
+       destruct H15;clear H16.
+       pose proof H15 H6;clear H15 H6.
+       destruct H16.
+       rewrite H6 in H11.
+      pose proof app_inj_tail x1 (combine_to_act_state_list rm_last_two_CPU_trace
+        rm_last_two_mem rm_last_action) x3 x2 H11.
+        destruct H15;subst.
+      pose proof fold_right_sem p x0 (combine_to_pc_state last_CPU_state last_mem) x2 0 H14.
+      destruct H15;subst.
+                  unfold combine_to_act_state_list,combine_to_act_state,Definition_and_soundness.Build_program_state in H6.
+      simpl in H6.
+      inversion H6;clear H6.
+                        unfold combine_to_pc_state,combine_to_act_state_list,Definition_and_soundness.Build_pc_state, Definition_and_soundness.Build_program_state.
+    assert (x0={|
+    pc_state.pc := last_two_2_CPU_state.(pc);
+    pc_state.state :=
+      {|
+        memory := last_two_mem;
+        program_state.stack :=
+          last_two_2_CPU_state.(stack)
+      |}
+  |}).
+  {
+    destruct x0.
+    simpl in *.
+    rewrite H15.
+        rewrite H16.
+    destruct x2.
+    inversion H18;clear H18;simpl in *;subst.
+    tauto.
+  }
+  rewrite H6 in H9.
+                    unfold combine_to_act_state_list,combine_to_act_state,Definition_and_soundness.Build_program_state in H9.
+      tauto.
+ }
+  pose proof action_trace_constraint_app rm_last_CPU_trace last_CPU_state rm_last_action last_action H2.
+  rewrite H5 in H11.
+  rewrite H0 in H11.
+          pose proof cons_app_length (rm_first_mem) (rm_last_two_mem) first_mem last_two_mem H3.
+          pose proof cons_app_length rm_first_last_CPU_trace rm_last_two_CPU_trace first_CPU_trace last_two_2_CPU_state H0.
+ pose proof H H9 H1 H11 (ltac:(lia)).
+ clear H.
+ 
+   inversion H4;clear H4;simpl in *;subst.
+  clear H H15 H16.
+  destruct H18.
+  destruct x.
+simpl in H;sets_unfold in H;destruct H.
+rewrite H0 in H.
+rewrite H3 in H.
+
+      pose proof combine_act_app last_two_2_CPU_state rm_last_two_CPU_trace (fun _ : int256 => zero) rm_last_two_mem last_action rm_last_action (ltac:(lia))(ltac:(lia)).
+       rewrite H5 in H. 
+       pose proof app_eq_nil (combine_to_act_state_list rm_last_two_CPU_trace rm_last_two_mem
+       rm_last_action) (combine_to_act_state_list [last_two_2_CPU_state] [ (fun _ : int256 => zero)] [ last_action]) H.
+       destruct H6.
+       discriminate.
+       pose proof nsteps_nsteps' (eval_ins_list_single p) (S x).
+       rename H4 into H6.
+       sets_unfold in H6.
+       specialize (H6 {|
+        pc_state.pc := 0;
+        pc_state.state :=
+          {|
+            memory := fun _ : int256 => zero;
+            program_state.stack := []
+          |}
+      |} (combine_to_act_state_list
+         (first_CPU_trace :: rm_first_last_CPU_trace)
+         (first_mem :: rm_first_mem)
+         (rm_last_action ++ [last_action])) (combine_to_pc_state last_CPU_state last_mem)).
+       destruct H6.
+       clear H5.
+       pose proof H4 H;clear H4 H.
+        simpl in H5;sets_unfold in H5;destruct H5 as [? [? [? [? [? ?]]]]].
+  rewrite H3 in H.
+    rewrite H0 in H.
+   pose proof combine_to_act_state_list_app rm_last_two_CPU_trace rm_last_two_mem rm_last_action last_two_2_CPU_state (fun _ : int256 => zero) last_action (ltac:(lia))(ltac:(lia)).
+   rewrite H6 in H.
+   inversion H5;clear H5;simpl in *;subst.
+   unfold fold_ins_sem in H14; sets_unfold in H14.
+   pose proof one_step_generate_one_action x0 (combine_to_pc_state last_CPU_state last_mem) x2 p 0 H14.
+   pose proof length_one_iff_single x2.
+   destruct H15.
+   clear H16;pose proof H15 H5;clear H15 H5.
+   destruct H16;subst.
+   Search (combine_to_act_state_list).
+   pose proof single_act_state last_two_2_CPU_state (fun _ : int256 => zero) last_action (combine_to_act_state_list [last_two_2_CPU_state]
+      [fun _ : int256 => zero] [last_action]) (ltac:(tauto)).
+      pose proof length_one_iff_single (combine_to_act_state_list [last_two_2_CPU_state]
+          [fun _ : int256 => zero] [last_action]).
+   destruct H15.
+   clear H16;pose proof H15 H5;clear H15 H5.
+   destruct H16;subst.
+   rewrite H5 in H.
+   pose proof app_inj_tail x1 (combine_to_act_state_list rm_last_two_CPU_trace rm_last_two_mem rm_last_action) x3 (x2) H.
+   destruct H15;subst.
+   clear H.
+   Print fold_right.
+   Search fold_right.
+   inversion H14.
 Admitted.
-    
+(*
+       pose proof combine_3 rm_last_two_CPU_trace last_two_2_CPU_state rm_last_two_mem last_two_mem rm_last_action last_action (ltac:(lia)) (ltac:(lia)).
+*)
 Lemma exists_memory_trace:
   forall (mem_trace0 action_trace0:list action_type)(last_action last_two_action:action_type)(CPU_trace0:list CPU_state) (last_two_CPU_state last_CPU_state first_CPU_state:CPU_state) (p:list ins) (last_two_mem last_mem:int256->int256), 
   (exists
